﻿ Ăn_chơi sau 0G : Công_an địa_phương biết không ?
Mang những thắc_mắc này , chúng_tôi trao_đổi với lãnh_đạo công_an một_số địa_phương có sàn nhày , phòng “ lắc ” tại TP.HCM .
Trung_tá Phạm_Văn_Sáu ( trưởng Công_an phường Bến_Nghé , quận 1 ) :
Chúng_tôi đang ngồi trên đống lửa
- Sàn_nhảy 119 Nguyễn_Huệ ( NH ) được nêu tên trên báo nằm bên trong nhà_hàng 119 NH của Công_ty TNHH Phong_Thịnh , trên nền_tảng của vũ_trường Đêm_Màu_Hồng tiếng_tăm một thời trước_đây . Đây là một trong nhiều điểm kinh_doanh biến_tướng trên địa_bàn phường Bến_Nghé , vì trong giấy_phép công_ty này không có chức_năng vũ_trường , bán rượu trên 30 O , không có giấy chứng_nhận đủ điều_kiện kinh_doanh .
Nhưng thực_tế 119 NH kinh_doanh vũ_trường và bán rượu là chủ_yếu ?
- Đúng vậy , vì việc bán rượu mang lại món tiền lời quá lớn . Chúng_tôi đã từng kiểm_tra phát_hiện tại 119 NH có gần 1.000 chai rượu dán nhãn ngoại , trong đó gần 300 chai còn nguyên , số còn lại được uống dở_dang nên nhân_viên quản_lý khai của khách gửi lại .
Vấn_đề quan_tâm là tại_sao 119 NH " được " hoạt_động suốt đêm , và như ông nói 119 NH đã từng bị kiểm_tra , phát_hiện vi_phạm vẫn hoạt_động bình_thường đến sau 0g ?
- Theo số_liệu chúng_tôi có ở đây , 119 NH đã bị chúng_tôi kiểm_tra 15 lần , lần nào cũng phát_hiện sai_phạm , như hoạt_động quá giờ , ánh_sáng không đủ , độ ồn quá lớn , tiếp_viên không ký hợp_đồng lao_động , tiếp_viên ăn_mặc quá hở_hang , để xảy_ra đánh nhau gây mất trật_tự xã_hội ...
Và mỗi lần kiểm_tra như_vậy chúng_tôi đều có báo_cáo gửi cơ_quan_chức_năng đề_nghị rút giấy_phép nhưng tất_cả đều rơi vào im_lặng và 119 NH vẫn cứ hoạt_động rồi xé_rào vi_phạm . Đêm nào công_an chúng_tôi cũng_như ngồi trên đống lửa vì tất_cả mọi chuyện đều có_thể xảy_ra ...
Chúng_tôi còn bao_nhiêu chuyện phải làm , đâu phải chỉ để " lo " cho những chỗ này , vậy_mà cứ phải khổ vì nó ! Hiện trên địa_bàn phường chúng_tôi có đến bốn tụ_điểm là quán bar , vũ_trường , chưa kể nhiều nhà_hàng đang lén_lút thiết_kế các sàn_nhảy để " rút " tiền giới trẻ .
Có một thực_tế là chỉ hai năm qua trên địa_bàn phường Bến_Nghé có đến 40 cơ_sở kinh_doanh dịch_vụ phát_sinh ngành_nghề " nhạy_cảm " bị đóng_cửa , nhưng hầu_hết những chỗ đóng_cửa được đều do quận cấp phép , còn những nơi do sở cấp phép thì quá khó_khăn . Nếu_mà có thẩm_quyền thì chúng_tôi đã rút phép từ lâu , đằng này trách_nhiệm , thẩm_quyền của chúng_tôi chỉ tới mức ... kiểm_tra , lập biên_bản , báo_cáo , đề_xuất .
Thượng_tá Phan_Hồng_Khanh ( phó_trưởng Công_an quận Bình_Thạnh ) :
Bắt phòng " lắc " là một quá_trình
Thưa ông , những tụ_điểm như 161 Điện_Biên_Phủ , khách_sạn Bin_Bo phường 26 , " lắc " rầm_rộ vậy_mà nói công_an phường không biết thì khó nghe quá ?
- Công_an phường biết chứ , chỉ có_điều là biết sớm hay_biết muộn . Cả trong hai vụ này , chính công_an các phường đã chủ_động đề_xuất với công_an quận để phối_hợp khám_phá . Tuy_nhiên , ở đây có cái khó là những đối_tượng tổ_chức chỉ mở_cửa cho những khách quen , những người được " bảo_lãnh " , chứ lạ_mặt tới thì đừng hòng vào được . Còn các đối_tượng đến chơi cũng chỉ đi thành từng cặp , vào một_cách im_lặng .
Nhưng theo người_dân , 161 Điện_Biên_Phủ đã hoạt_động từ khá lâu cho_đến ngày bị bắt ?
- Các lực_lượng công_an chúng_tôi đã phải mất một khoảng thời_gian nhất_định từ khi phát_hiện để tiếp_cận , nắm chắc tình_hình . Theo kinh_nghiệm của chúng_tôi , với những đối_tượng này , bắt làm_sao phải đầy_đủ tang_chứng , vật_chứng thì mới thuyết_phục khi xử_lý .
LÊ_ANH_ĐỦ thực_hiện
